【大公報支持你】豐澤網烏龍價$298 兩小時清倉

咁大隻蛤乸隨街跳？電器連鎖店豐澤網店昨日凌晨驚現「全場大平賣」！包括原價約七萬元的液晶體電視、約3.9萬元的桌上電腦等多款貴價電器，清一色震撼割價至298元，吸引大批網民「漏夜」瘋狂大掃貨，兩小時內搶購一空！不過，一場「搶購」只是一場夢，豐澤昨早稱是網站故障，導致商品「標錯價要cut單」，引發網上激烈議論。豐澤於傍晚宣布，向買家全額退款兼送300元電子禮券致歉。有大律師稱，網店「標錯價」若涉及賣方的人為疏忽，買方或可循法律途徑追討損失。\大公報記者 謝進亨

昨日凌晨約二時，豐澤網店eShop的多款商品離奇地以298元出售，包括智能手機、攝影機、平板電腦及家庭電器。當中以Sony 75吋液晶體電視「最筍」（原價達69990元）；其餘有：原價38888元的Apple iMac Pro、21580元的日立雪櫃、24999元的戴爾桌上電腦等。消息火速在網上瘋傳，引起哄動，網民大手掃貨（見另文）。所有減價商品於約兩個小時內被搶購一空。eShop亦出現「缺貨」字眼，於凌晨四時許暫停服務。

送300元禮券 買家唔收貨

豐澤昨早發表聲明指出，豐澤eShop網頁系統昨日凌晨出現故障，令商品價格標示錯誤，至昨晨約七時已全面修復問題。豐澤客戶服務部將聯絡期間受影響之顧客，並就造成影響及不便致歉。

至傍晚，豐澤向買家發出電郵，解釋訂單因網站故障而未被接受，已通知銀行停止過帳並退還款項。豐澤將於一星期內，向買家發放面值300元的電子禮券作補償。然而，不少買家不滿豐澤單方面「cut單」，聲言豐澤應按訂單發貨，拒絕接納補償。

大律師陸偉雄表示，買方可試經小額錢債審裁處，要求賣方強制執行有關交易。訴訟勝負取決出故障成因，若網站受黑客攻擊而被更改商品價格，意味賣方無意在以該價格出售商品，豐澤勝訴機會較高。相反，若涉及系統出錯或員工人為疏忽，「責任即落在豐澤」，賣家須受合約法掣肘。

若完成交易 勝訴機會大

陸偉雄又稱，不少商戶趁聖誕前推出優惠，難免令市民以為豐澤減價真有其事。若買方已成功落單，過數完成交易，料買方勝訴的機會較大。他舉例，大公司推廣優惠，貨品價格會減得極低，若事後才稱掛錯價錢牌，「好難講得通」。

消費者委員會發言人稱，消費者網購時按其標示價錢購買貨品，付款後商戶應按時送貨。商戶如最終決定不進行交易，消費者有權追討，但能否成功會受多項因素影響，包括網店的交易條款。消委會呼籲，商戶如發生同類事件，應第一時間通知受影響客戶，並即時退回貨款，亦可在商譽及完成交易所造成的損失之間取得平衡，提供補償措施。海關發言人回應稱，就今次「標錯價」事件，暫未接獲相關舉報。

網上湧現「苦主大聯盟」

【大公報訊】記者謝進亨報道：豐澤網店昨日因故障而引起的「大平賣」，吸引無數網民爭相掃貨。有「進取」網民豪擲約1.5萬元，購買51部智能手機，總值逾31萬元；更有網民笑稱，聖誕臨近，「誠哥提早派聖誕禮物」。

不少網民昨日「落單」後，旋即在網上分享其訂單截圖。有不少「良心」買家僅添置數件產品，但亦有買家以15198元，一次過選購51部iPhone 8 Plus 64GB。不過，有「食花生」網民已經「洞燭先機」，估計豐澤只會「cut單、道歉、無事發生過」、「九成退錢，諗諗下咁煩都唔買算。」

斥「輸打贏要」 要貨唔要「錢」

事隔半晝，豐澤澄清只是「標錯價」，取消訂單。網上討論區陸續出現「豐澤苦主大聯盟」群組，有買家網民批評，信用卡已經過數，亦已收到確認電郵，故希望賣方如常出貨。

有網民更發起「公投」，問是否接受豐澤以300元電子禮券作補償。截至昨晚11時，網上結果顯示「一面倒」不接受補償建議，415人認為豐澤「輸打贏要」；只有40人表示接受，認為即使打官司亦無勝算可言。

陸偉雄

其實有乜好嘈
覺得自己有道理咪告到底囉

那有錢?

連登乞衣快啲告添呀 誠哥驚你地唔告咋

小額錢債審裁處只需要$65

其實係可以告，睇下邊位連登仔有guts，基本上贏硬

告囉，小二花生一噸

買咗野嘅巴打一定要告到佢甩褲
間野日日賣廣告係到skr skr skr 用埋晒啲支那話
想睇佢仆街好耐

你岩，本來覺得錯左退錢賠小小都合理，諗起晚晚skr就想佢仆街

平常supermarket買野佢標錯價

你都係得兩個選擇嘅姐

一係買一係唔買

你好難要求比返佢標錯嘅價你嘅

而家情況係收銀處收埋你錢, 準備出門口之際經理行出房門話標錯價

現實因為你未比錢 即係未完成

家陣個爭拗點係佢錯價>人地CREDIT CARD HOLD左CREDIT 咁算唔算完成左個交易 (PREPAID CARD請另外討論)

另一個爭拗點係 佢ESHOP 你成為會員果陣應該當你簽左TERM 咁果D TERM 係呢次交易包唔包含落去呢個交易都係一個問題
如是,應該係誠哥又有力場玩哂
如否,咁應該真係睇比左錢未

利申:食花生 唔想比狗咬
唔係好明白點解佢地可以IGNORE 其他野 定係佢純粹講緊呢個事件唔包其他TERM

明白

未睇哂成單野

ME都是鳩UP

但其他POST好似無乜人拗過D TERM咁 係咁QUOTE 個大律師呢段野
但我就唔係好明點解佢可以完全唔提其他TERM 定係佢呢段野只係好簡短講緊呢個情況 無其他TERM

term 可以凌駕法律？

當有2萬人買298

有1成人上小額都成2000單case
豐澤派人上court都上到腳軟

唔上即輸，大公司無得賴帳

家陣咪當CONTRACT LAW 你簽完除左CONDITION 同WARRANTY
唔洗睇TERM? 定係我錯

你拎左貨?

長實 D 樓成日 MARK 多左幾個 "0"